<strings>
    <string>
        <id>STR_TIP_TUT1</id>
        <value>Чтобы перейти к следующему совету, щелкните по кнопке «Следующий». Вы можете вызвать справку в любое время, щелкнув по кнопке «Меню» и выбрав раздел «Справка».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T1</id>
        <value>Боевым единицам можно приказать автоматически двигаться, атаковать, добывать ресурсы и чинить другие боевые единицы или строения. Для этого нужно выбрать боевую единицу и щелкнуть правой кнопкой по выбранной области или цели.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G1</id>
        <value>Чтобы включить или отключить субтитры, зайдите в меню, выберите раздел «Настройки», затем «Звук» и щелкните по флажку «Субтитры».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T2</id>
        <value>Перерабатывающий завод терранов, экстрактор зергов и ассимилятор протоссов строятся только на веспеновых гейзерах.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G2</id>
        <value>У многих команд есть горячие клавиши. Они выделены другим цветом в тексте на соответствующих кнопках.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G3</id>
        <value>Чтобы начать задание заново, выберите пункт меню «Завершить задание».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G4</id>
        <value>Чтобы просмотреть цели текущего задания, выберите в меню пункт «Цели задания».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T3</id>
        <value>Пехоту терранов можно размещать в бункерах. Боевые единицы внутри бункеров не получают урона и отстреливаются от противников. Чтобы разместить пехотинца в бункере, выберите его и щелкните по бункеру правой кнопкой.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G5</id>
        <value>Терранские «Стервятники» могут устанавливать мины. Для этого нужно выбрать «Стервятник», щелкнуть по кнопке «Паучьи мины», а затем – по месту, которое вы хотите заминировать.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Ga</id>
        <value>Вы можете сразу заказать производство до пяти боевых единиц. Для этого выберите строение и щелкните по нужной боевой единице несколько раз.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T4</id>
        <value>Для морпехов и огнеметчиков можно исследовать улучшение «Стимуляторы». Стимуляторы повышают скорость передвижения и атаки, но отнимают 10 ед. здоровья при использовании.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G6</id>
        <value>В некоторых заданиях вам понадобится привести определенную боевую единицу к светящейся отметке, которая называется «маяком».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G7</id>
        <value>Старайтесь строить командные центры терранов, нексусы протоссов или инкубаторы зергов как можно ближе к месторождениям ресурсов.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T5</id>
        <value>«Миражи» и призраки терранов обладают способностью «Маскировка». Замаскированные войска нельзя атаковать, не обнаружив их с помощью детектора.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G8</id>
        <value>Чтобы отменить производство боевой единицы, щелкните по ее значку в очереди производства.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G9</id>
        <value>Чтобы включить или выключить отображение ландшафта на мини-карте, нажмите клавишу \\4TAB\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T6</id>
        <value>Десантные корабли терранов могут быстро доставлять войска в нужное место. Чтобы загрузить боевые единицы на борт, выберите их и щелкните по десантному кораблю правой кнопкой. Десантные корабли производятся в космопорту.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G10</id>
        <value>Используйте комбинацию клавиш \\4SHIFT+TAB\\1, чтобы переключать мини-карту между режимами отображения цветов команд и опознавания «свой-чужой».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G11</id>
        <value>Получив приказ «Двигаться», боевые единицы игнорируют противника, пока не доберутся до точки назначения. Этот приказ также можно использовать для отступления.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T7</id>
        <value>Многие строения терранов могут летать. Чтобы поднять строение в воздух, выберите его и щелкните по кнопке «Поднять в воздух». Чтобы выбрать место посадки, щелкните по этой кнопке повторно.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G12</id>
        <value>Получив приказ двигаться с помощью команды «Атаковать», ваши войска вступают в бой со всеми противниками на своем пути.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G13</id>
        <value>Настройки звуковых эффектов, музыки и голоса находятся в разделе меню «Звук».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T8</id>
        <value>Брошенную пристройку терранов, например мастерскую или диспетчерскую вышку, можно снова пустить в ход, приземлив нужное строение рядом с ней.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G14</id>
        <value>Настройки скорости игры, перемещения указателя мыши и других элементов находятся в разделе меню «Скорость».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G15</id>
        <value>В одиночном режиме вы можете повысить или снизить скорость игры с помощью клавиш \\4+\\1 и \\4-\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T9</id>
        <value>Ракетная шахта терранов пристраивается к командному центру. Чтобы запустить ядерную ракету, ее нужно построить в шахте, а затем отметить область для ядерного удара с помощью призрака.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G16</id>
        <value>Чтобы снять выделение с одной боевой единицы, щелкните по ней, удерживая клавишу \\4SHIFT\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G17</id>
        <value>Чтобы выделить боевую единицу из группы, выберите ее напрямую либо щелкните по ее значку на панели информации о боевых единицах.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_T10</id>
        <value>Ракетные турели и научные суда обнаруживают скрытые войска в пределах своего обзора. С помощью «Спутникового сканирования» со станции слежения можно обнаружить скрытые войска в любой точке карты, но ненадолго.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G18</id>
        <value>Загрузить боевые единицы в транспорт можно с помощью команды «Двигаться». Транспорт автоматически пойдет на сближение с пассажирами.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G19</id>
        <value>Чтобы выгрузить войска из транспорта, щелкните по кнопке «Выгрузить всех», а затем по точке высадки. Одну боевую единицу можно выгрузить, щелкнув по ее значку.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z1</id>
        <value>Все строения зергов, кроме инкубатора и экстрактора, создаются только на слизи. Слизь распространяется при создании инкубатора или колонии слизи.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G20</id>
        <value>Вы можете назначать цели команд («Двигаться», «Атаковать», «Добывать» и т. д.) с помощью мини-карты. Таким образом можно отправлять боевые единицы в удаленные области, не двигая экран.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G21</id>
        <value>Перетащив рамку на мини-карте с зажатой левой кнопкой, вы переместите экран в нужное место.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z2</id>
        <value>Инкубатор зергов можно превратить в логово, а затем в улей. Каждое улучшение открывает доступ к новым строениям.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G22</id>
        <value>Чтобы выбрать предыдущую группу боевой единицы, при ее выборе зажмите клавишу \\4ALT\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G23</id>
        <value>Почаще сохраняйте игру. Оказавшись в безвыходном положении, вы всегда сможете загрузить последнее сохранение и сберечь нервы.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z3</id>
        <value>Если улучшить надзирателей в логове или улье, они смогут перевозить войска. После улучшения выделите нужные боевые единицы и щелкните правой кнопкой по надзирателю.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G24</id>
        <value>С помощью редактора вы можете создавать новые карты и менять параметры боевых единиц. Чтобы запустить редактор, вернитесь в главное меню.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G25</id>
        <value>В меню настроек звука можно отключить реплики боевых единиц.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z4</id>
        <value>Королевы могут заразить сильно поврежденный командный центр терранов. После этого он считается строением зергов и производит зараженных терранов, которые взрываются при атаке.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G26</id>
        <value>Клавиша \\4SHIFT\\1 позволяет задавать последовательности команд. Если отдать боевой единице несколько приказов, удерживая при этом клавишу \\4SHIFT\\1, она выполнит их по очереди.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G27</id>
        <value>Чтобы назначить маршрут патрулирования для войск, используйте команду «Патрулировать». Двигаясь по этому маршруту, боевые единицы будут вступать в бой с противниками на своем пути.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z5</id>
        <value>Многие наземные боевые единицы зергов могут закапываться. В таком состоянии они не могут атаковать и, если их не обнаружить, не могут быть атакованы сами.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G28</id>
        <value>Стационарные боевые единицы всегда на страже. Заметив врага, они атакуют его автоматически.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G29</id>
        <value>Получив приказ «Удерживать позицию», боевые единицы не двигаются с места, даже если на них нападают, и вступают в бой с противником только в пределах дальности своей атаки.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z6</id>
        <value>Муталиски могут мутировать в новый вид – стражей. Все муталиски автоматически получают такую возможность после улучшения шпиля до шпиля величия.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G30</id>
        <value>Чтобы приказать войскам сопровождать цель, выделите их и щелкните по сопровождаемой боевой единице, используя команду «Двигаться».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G31</id>
        <value>Чтобы отправить противнику сообщение, нажмите клавишу \\4ENTER\\1, введите текст и повторно нажмите \\4ENTER\\1 для отправки.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z7</id>
        <value>Осквернители обладают способностью «Поглощение». Каждая поглощенная союзная боевая единица восполняет осквернителю 50 ед. энергии.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G32</id>
        <value>Вы можете заключать союзы в ходе сетевых матчей. Для этого откройте меню дипломатии с помощью кнопки на панели команд.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G33</id>
        <value>Общая победа в сетевых матчах возможна, только если у всех выживших союзников включена функция «Общая победа» в меню дипломатии.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z8</id>
        <value>Способность «Чума» может серьезно повредить любую боевую единицу или строение. «Чума» наносит до 300 ед. урона, но не может убить цель.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G34</id>
        <value>Во время сетевого матча союзники могут обмениваться информацией о разведанных областях на карте, включив функцию «Общий обзор» в меню дипломатии.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G35</id>
        <value>Нажмите \\4CTRL-S\\1, чтобы включить или выключить звук. Нажмите \\4CTRL-M\\1, чтобы включить или выключить музыку.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z9</id>
        <value>Слепням можно приказать патрулировать область. Получив такой приказ, они будут автоматически атаковать приближающиеся к ним воздушные боевые единицы противника.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G36</id>
        <value>Чтобы сдаться в сетевом матче или кампании, выберите пункт «Сдаться» в меню настроек.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_Z10</id>
        <value>Если применить «Опутывание» королевы зергов или «Чуму» осквернителя к замаскированной боевой единице, ее смогут атаковать другие войска.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G37</id>
        <value>Не занимайте пространство между главным строением и месторождениями ресурсов, чтобы не препятствовать рабочим и не замедлять добычу.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P1</id>
        <value>Все строения протоссов (кроме нексуса) можно вызывать только в пределах энергетического поля пилона.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G38</id>
        <value>Чтобы сохранить положение экрана в выбранном месте карты, нажмите \\4SHIFT-F2\\1. Чтобы вернуться в это место, нажмите \\4F2\\1. Используя клавиши F2-F4, можно сохранить до трех положений экрана.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P2</id>
        <value>Опустошители выпускают в свои цели взрывающихся скарабеев. Чтобы заказать производство скарабеев, выберите опустошителя и щелкните по кнопке «Создать скарабея».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G39</id>
        <value>Различные боевые единицы лучше всего действуют вместе, дополняя друг друга. Разнообразное войско гораздо эффективнее группы одинаковых боевых единиц.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P3</id>
        <value>Протосские зонды могут вызывать сразу несколько строений. Зонд может приступать к выполнению других задач сразу после начала процесса вызова.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G40</id>
        <value>Чтобы выбрать все одинаковые боевые единицы на экране, выберите одну из них, зажав клавишу \\4CTRL\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P4</id>
        <value>Способность «Псионный шторм» наносит урон всем боевым единицам в области поражения и особо эффективна против плотных скоплений войск противника.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G41</id>
        <value>Чтобы выбрать все одинаковые боевые единицы на экране, дважды щелкните по одной из них.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P5</id>
        <value>Протосские тамплиеры могут превращаться в могучих архонтов. Чтобы создать архонта, выберите двух тамплиеров и щелкните по кнопке «Перерождение в архонта».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G42</id>
        <value>Нажмите клавишу «Пробел», чтобы переместить экран к месту, откуда поступило последнее игровое оповещение.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P6</id>
        <value>Способность «Иллюзия» создает несколько голографических двойников боевой единицы. Их можно использовать для разведки или отвлечения противника.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G43</id>
        <value>Вы можете сохранить выбранную группу боевых единиц, нажав \\4CTRL-1\\1. Чтобы вновь выбрать эту группу, нажмите клавишу \\0041\\1. Используя клавиши от 1 до 0, можно сохранить до десяти групп боевых единиц или строений.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P7</id>
        <value>Протосские наблюдатели – отличные разведчики. Они обладают постоянной маскировкой и являются детекторами.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G44</id>
        <value>Чтобы отправить сообщение всем игрокам в сетевом матче, нажмите \\4SHIFT-ENTER\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P8</id>
        <value>Авианосцы протоссов атакуют противника с помощью маленьких истребителей-перехватчиков. Чтобы запустить производство перехватчиков, выберите авианосец и щелкните по кнопке «Создать перехватчик».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G45</id>
        <value>Чтобы отправить сообщение союзникам в сетевом матче, нажмите \\4CTRL-ENTER\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P9</id>
        <value>«Арбитры» протоссов маскируют находящиеся поблизости союзные войска, но сами остаются видимыми. «Арбитры» не могут маскировать друг друга.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G46</id>
        <value>Пока действует способность «Арбитров» «Поле стазиса», попавшие в область ее действия единицы не могут атаковать и получать урон.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_P10</id>
        <value>«Арбитры» протоссов могут использовать способность «Возврат», чтобы мгновенно перемещать к себе войска.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_G47</id>
        <value>В сетевых матчах в режимах «Алчность» и «Бойня» таблица статистики отображает текущего лидера. Чтобы переключиться между отображением текущего лидера и всех игроков, нажмите \\4CTRL-R\\1.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP1</id>
        <value>Используйте функцию атаки в движении, если хотите, чтобы ваши войска вступили в бой с многочисленными противниками. Нажмите клавишу \\4A\\1 и щелкните левой кнопкой по нужной области. Ваши войска будут атаковать всех противников на пути к этой области.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP2</id>
        <value>Чтобы добиться максимальной эффективности своей армии, используйте боевые единицы разных типов. Так сильные стороны одних единиц будут компенсировать слабости других.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP3</id>
        <value>«Дестабилизирующая сеть» «Корсаров» не позволяет попавшим в нее наземным боевым единицам атаковать. Эта способность особенно эффективна против защитных строений.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP4</id>
        <value>Протосские опустошители хорошо подходят для защиты базы и уничтожения вражеских укреплений. Но они очень медленные и уязвимые, и потому им постоянно требуется прикрытие.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP5</id>
        <value>Чтобы приказать боевой единице удерживать позицию, выберите ее и нажмите клавишу \\4H\\1. Так вы будете уверены, что она случайно не окажется на территории противника.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP6</id>
        <value>Стройте дополнительные базы как можно раньше. Непрерывный приток ресурсов – важное условие победы.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP7</id>
        <value>Темные тамплиеры могут перерождаться в темных архонтов. Выберите двух темных тамплиеров и щелкните по кнопке «Перерождение в темного архонта». Темные архонты обладают способностью «Подчинение».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XP8</id>
        <value>Фотонные пушки могут стрелять по наземным и воздушным целям. Они идеально подходят для укрепления обороны.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT1</id>
        <value>Не забывайте улучшать параметры атаки и защиты ваших войск. Это значительно повысит их эффективность.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT2</id>
        <value>Медики автоматически лечат органические боевые единицы. Используйте их для поддержки морпехов и огнеметчиков, и те проживут гораздо дольше.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT3</id>
        <value>Станция слежения отлично подходит для поддержки осадных танков. Пристройте ее к командному центру и используйте «Спутниковое сканирование», чтобы обнаружить скрытые войска, разведать возвышенность или другую местность, которую нужно атаковать.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT4</id>
        <value>Способность медиков «Восстановление» может снимать с ваших войск вредоносные эффекты вроде «Замыкания».</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT5a</id>
        <value>Ракетные турели помогают обнаруживать вражеских призраков и предотвращать ядерные удары. Ядерную ракету можно остановить, убив наводящего ее призрака до ее приземления.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT5b</id>
        <value>Способность призраков «Замыкание» может выводить из строя механические боевые единицы вроде крейсеров.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT6</id>
        <value>Фрегаты класса «Валькирия» наносят урон по области, что делает их эффективными против больших скоплений воздушных войск.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XT8</id>
        <value>Чтобы замедлить наступление противника на свою базу, застройте подходы к ней бункерами и хранилищами.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ1</id>
        <value>Используйте способность королев «Порождение симбионтов», чтобы быстро устранять самые опасные боевые единицы противника.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ3</id>
        <value>Королевы могут заразить сильно поврежденный командный центр терранов. После этого он считается строением зергов и производит зараженных терранов, которые взрываются при атаке.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ4</id>
        <value>Используйте несколько инкубаторов, чтобы быстро создать большое войско.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ5</id>
        <value>Надзиратели могут обнаруживать паучьи мины и замаскированные боевые единицы.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ6</id>
        <value>Вы можете создавать каналы Нидуса даже на вражеской слизи. Это быстрый способ переброски войск на передовую.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ7</id>
        <value>Для ультралисков можно развить улучшения, повышающие скорость их передвижения и укрепляющее броню.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_TIP_XZ8</id>
        <value>Способность пожирателей «Кислотные споры» замедляет атаки вражеских боевых единиц и ослабляет их броню. Эффект суммируется, и его лучше всего применять в комбинации с другими боевыми единицами.</value>
    </string>
    <string>
        <id>STR_LAST_TIP</id>
        <value>&lt;&lt;PLACEHOLDER&gt;&gt;</value>
    </string>
</strings>